\begin{task}{9.18}
  Как изменится обратная матрица $A^{-1}$, если в исходной матрице $A$: \\
  а) переставить $i$-ю и $j$-ю строки; \\
  б) $i$-ю строку умножить на число $\alpha$, не равное нулю; \\
  в) к $i$-й строке прибавить $j$-ю, умноженную на число $\beta$, или сделать
  аналогичные элементарные преобразования столбцов?
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть $K$ -- матрица элементарного преобразования. $(KA)^{-1} = A^{-1}
  K^{-1}$. \\
  a) $K \times K = I \implies K^{-1} = K$.
  Получаем, что матрица $A^{-1}$ домножится справа на $K$.
  То есть $i$-й и $j$-й столбцы поменяются местами. \\
  б) $K^{-1}$ -- домножение $i$-й строки на $\frac{1}{\alpha}$.
  Получаем, что $i$-й столбец матрицы $A^{-1}$
  умножится на $\frac{1}{\alpha}$. \\
  в) $K^{-1}$ -- вычитание из $i$-й строки $j$-й строки, умноженной на $\beta$.
  Получаем, что в матрице $A^{-1}$ из $j$-го столбца вычитается $i$-й,
  домноженный на $\beta$.
\end{solution}
